Количество тепла в единицу времени, которое уходит в окружающую среду, пропорционально разности температур. Рассмотрим маленький промежуток времени $\delta t$, в течении которого температуру тела можно считать постоянной. Тепло, которое было отдано 
\begin{equation}
	\Delta Q = \alpha \cdot (T_\text{кастр} - T_\text{окр}) \cdot \Delta t ,
\end{equation}
где $\alpha$~--- некоторый постоянный коэффициент. Теплоёмкостью кастрюли можно пренебречь, поэтому всё тепло будет <<уходить>> из воды, значит $\Delta Q=cm\Delta T$  и
\begin{equation}
	\frac{\Delta T_\text{кастр}}{\Delta t} = 
	\frac{\alpha}{c m}   (T_\text{кастр} - T_\text{окр.}) 
\end{equation}
То есть скорость изменения температуры обратно пропорциональна массе. 
\par Пусть $M$ и $m$~--- массы воды в кастрюле и в одном стакане соответственно. Тогда время $t_2$ остывания кастрюли без одного стакана относится к времени $t_1$ остывания  полной кастрюли как 
\begin{equation}
	\frac{t_2}{t_1} = \frac{M-m}{M} 
	\Rightarrow
	1 - \frac{m}{M}= \frac{16}{19},
\end{equation} 
откуда 
\begin{equation}
	\frac{m}{M} = \frac{3}{19}.
\end{equation}
Значит в кастрюле помещается $n=\sfrac{19}{3}\approx6{,}3$~стакана воды.

\par Аналогичным образом, время остывания $t_3$ кастрюли без двух стаканов относится к времени остывания полной кастрюли как
\begin{equation}
	\frac{t_3}{t_1} = \frac{M - 2m}{M}
	= 1 - 2 \cdot \frac{m}{M}
	= 1 - \frac{6}{19} = \frac{13}{19}
\end{equation}
значит кастрюля без двух стаканов воды остынет за
\begin{equation}
	t_3 = \frac{13}{19} \cdot t_1 = 13\unit{мин}.
\end{equation}